人妻怒告丈夫樹叢中交纏女同事 公公護子！怒罵媳三字經判無罪

蘇姓女子2019年間撞見結褵20年的丈夫陳男，和公司廖姓女同事在捷運外樹叢親親、抱抱，怒告兩人侵害配偶權，沒想到公公得知後，竟在家中當著小孫子的面痛罵媳婦「看啥小」、「幹你娘」， 蘇女再告公公公然侮辱，經新北地院簡易庭判罰1千元，公公上訴，合議庭認為公公雖口出惡言，但他在家中罵人，現場都是特定親屬，不符公然要件，改判無罪。

蘇女提告指出，42歲的陳男在汽車公司擔任維修顧問，和46歲廖姓女同事過從甚密，公然在辦公室以情侶方式交往，不僅互傳親暱圖文，還多次相約出遊，更特別選在2019年5月20日(我愛你)如此羅曼蒂克的日子下班後，於公司附近捷運站草叢中激吻7秒後熱情擁抱。

蘇女撞見強忍悲痛，事後以侵害配偶權為由向兩人提告索賠100萬，但兩人卻辯稱，他們雖然是同事，關係猶如閨蜜，且兩人本來就會以開玩笑的方式互動，蘇女不能僅憑這些肢體動作，就認為他們有婚外情。

而高齡73歲的公公得知媳婦提告後，護子心切，竟在2019年8月某日晚間，在家中當著婆婆、兩名小孫子的面，痛罵媳婦「你以為我們姓陳好欺負，別讓我抓狂」、「看啥小」、「幹你娘」等語，蘇女認為公公實在太過分，也對他提起刑事告訴。

一審新北地院簡易庭認為，公公僅因家庭細故糾紛，就用如此不雅的話語公然侮辱蘇女，事後也未達成調解，因此依公然侮辱罪判罰1千元，公公不服提起上訴，主張自己沒有侮辱犯意。

二審新北地院合議庭認為，公公罵人時曾向蘇女表示「罵你也是剛剛好而已」、「我只是剛剛罵你半句喔」，顯見公公主觀上具侮辱犯意，但公公是在家中罵人，現場只有婆婆、蘇女、兩個小孫子在場，這些人都是特定親屬關係，不符公然要件所指的「足使不特定之人或多數人得以共見共聞情形」，逆轉改判公公無罪。

至於蘇女與陳男、廖女的民事官司，新北地院認為，蘇女提出的影片中，陳男與廖女有擁抱、接吻、牽手等親密行為，已經逾越一般朋友交往，確實侵害蘇女配偶權，審酌雙方資力後，判陳、廖連帶賠償30萬元，兩人不服上訴，去年底遭高院駁回確定。（饒偉生/新北報導）

新北市加一分

蘇女再告公公公然侮辱

痴脷筋

係咪好似你隻賤畜五毛個打靶老母比皇軍勾完脷根咁